sudo apt-get install apache2

	sudo systemctl  enable  apache2

	sudo systemctl  restart  apache2

	sudo apt-get install php7.0-mysql php7.0-curl php7.0-json php7.0-cgi  php7.0 libapache2-mod-php7.0

	sudo apt-get install mysql-server mysql-client

	user and pass root


sudo nano /etc/mysql/mysql.conf.d/mysqld.cnf

chinh bind-address  tu 127.0.0.1 --> 0.0.0.0 ---> de cho phep tat ca cac IP



 mysql -uroot -proot
 
 create database sensorDtb;
 
 create user 'sensorlog'@'localhost' identified by 'sensorlog12345';
 
 grant all privileges on sensorDtb.* to 'sensorlog'@'localhost';
 
 GRANT ALL PRIVILEGES ON sensorDtb.* TO 'sensorlog'@'%' IDENTIFIED BY 'sensorlog12345';
 
 flush privileges;

	sudo systemctl restart mysql;

	sudo systemctl status mysql;

change owner cua /var/log/html/ de chep code cho de ( user la ubuntu (amazoncloud))

	cd /var/www/html/
	sudo chown -R ubuntu: .

	


code php test

////Connect to local database
$connected_dtb = mysqli_connect("localhost", "sensorlog", "sensorlog12345", "sensorDtb");
if (!$connected_dtb) {
    $conn_status['dbconnect_status'] = 'failed';
    $conn_status['status'] = mysqli_connect_errno() . PHP_EOL;
    $conn_status['more_info'] = mysqli_connect_error() . PHP_EOL;
    echo (json_encode($conn_status));
    die(); //Exit
}


-->Run Navaicate -->log in in mySQL

-->right click Sensordtb/Tables --->execute SQL File --> browse to SensorPM.sql file to create new table name SensorPM


===================================End setup SQL=======================================================================


Web setup
	
	+tao folder dustmonitor /var/www/html/dustmonitor tren server
	
	+Trong source web sua cac file

	+Sua default limit ( de history hien thi nhieu data hon, so luong data toi da hien thi boi history duoc cho boi number_display trong file data_resp.php )
	dong thu 19 
		$limit = isset($data['limit']) ? (int) $data['limit'] : <number_display>;
	 example
	 		$limit = isset($data['limit']) ? (int) $data['limit'] : 6000;

	
	+Vao cac php sua ten table name trong cau len mySQLquesry thanh SensorPM
	
	+vao file js/conig.js --> chinh 
	CONFIG = {
				URL: {
				Ids: 'ids.php',
				data: 'data_resp.php', // test.php or fake/data.json  
				field: 'fake/pm_fields.json'
				},
						DEFAULT_MODE: 'realtime', //'history or realtime',  
				LIMIT_POINT: 1000,
				INTERVAL: 2000, // in seconds,
					GET_IDS_INTERVAL:15000,
				CHART: {
					LABEL: {
						X: 'TIME LINE',
						Y: 'VALUE'
					},
					FORMAT_TIME: "DD/MM/YYYY HH:mm:ss", // http://canvasjs.com/docs/charts/basics-of-creating-html5-chart/formatting-date-time/
					FORMAT_TOOLTIP: {
						X: "DD/MM/YYYY HH:mm:ss",
						Y: "#######"
					}
				},
				TITLE: 'WORKING ENVIRONMENT MONITORING SYSTEM',
			}

	
	+Tao file fake/pm_fields.json ---> display ten cua cac chart theo filed hien thi
	
		{
			"data": [
			{
				"field": "f1",
				"name": "pm 1.0 (microgram/m3)"
			},
			{
				"field": "f2",
				"name": "pm 2.5(microgram/m3)"
			},
			{
				"field": "f3",
				"name": "pm 10(microgram/m3)"
			},
			{
				"field": "f4",
				"name": "humidity(%)"
			},
			{
				"field": "f5",
				"name": "temperature(oC)"
			},
			{
				"field": "f6",
				"name": "sensor2"
			},
			{
				"field": "f7",
				"name": "sensor3"
			},
			{
				"field": "f8",
				"name": "sensor4"
			},
			{
				"field": "f9",
				"name": "i2c1_co2"
			},
			{
				"field": "f10",
				"name": "i2c1_temp"
			},
			{
				"field": "f11",
				"name": "i2c2_co2"
			},
			{
				"field": "f12",
				"name": "i2c2_temp"
			},
			{
				"field": "f13",
				"name": "tmp_Sys"
			}
		]
		}
	
	+Zip web lai ---> upload len webserver
	








